向「不傻」的安徽人致敬 - 林夕

節錄

向「不傻」的安徽人致敬 - 林夕

路透社(路透社)

洪災輪到了安徽，也紅了一句話「我們安徽人是窮，不是傻。」

這段影片紅到爆炸。記者站在安徽王家壩上說：「聽見洶湧的洪水的聲音了嗎，這不是洩洪，是蓄洪，蓄洪是把自己家的大門打開，讓洪水流到自己的家裏來。」唉，長太息以掩涕兮，哀民生之多艱，這不是控訴嗎？

「數十萬安徽同胞的家園，。。。。。。。。。

「安徽人是窮，但我們不傻。」唉，民好惡其不同兮，惟此黨人其獨異。這黃衣女子是不是要做當代版屈原啊。

反啦，反啦，傻啦。屈原。。。。。。。。。

都中伏了。這是別有用心網民擷取的上半截。

下半截，請黃衣女俠繼續發放「我們安徽人是窮，不是傻」之正能量：「我們和你們一樣勤奮努力，我們也不需要溢美之詞，因為我想換做是你們，你們也會和我們一樣做出同樣的選擇，因為我們有一個共同的家叫中國。」

且看看官媒的配合吧。。。。。。。。。。。。。。

本人按反暴政天書《暴政》第一課「當個追求真相的調查者」教誨，調查被誤導的真相。。。。。。。。。。。。

我只是起了疑心，這名記者如果只說上半截，斷不可能公開播放，如果她不是記者，有良心的民間記者自拍影片，像陳秋實，若有心人不先截圖擷片做賊似的保存好歷史實錄，你以為老大哥轄下網信維穩部隊是吃素的，容許這片段流傳到海內外那麼久？

就憑着深信黨對於「防民之口甚於防川」之堅持，本人才苦苦FC。這記者所說，甚至比許潤章教授的言論，對大陸普通「老百姓」影響力更大。 有良心的人都嫖妓去了，東廠還會容許你送給大紀元這個標題「比三峽大壩更逆天，安徽泄洪淹20萬人網怒」？安徽人地球人不傻啦。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com